[軍事撚] 點解俄羅斯咁窮，軍工科技到而家仍然咁強

如題

俄羅斯好似唔窮wo
賣石油天然氣搵唔少

窮人民唔窮政府

同

支那9億人月薪2000以下

同一邏輯

因為蘇聯同美國 係30年前既軍事工業科技
領先全世界 幾十年

去過莫斯科未？當地物價高,但人工低.

唔覺有幾勁 你有無見過有工業機器係俄羅斯做 你日常接觸有咩科技係俄羅斯做 德國 英國 美國就大撚把

政府驚人民反抗
所以集中大部分資源到政府上。

有一個叫雷光漢的流亡者，在文革的時候跑到蘇聯去，他後來在蘇聯的國有企業當了技術工人。然後他發現，國有企業經理有一個秘藏的機器，只有他自己和少數親信能夠用。別的機器用壞的時候，他靠那個秘藏的機器來修理。他很好奇，就去打探了一下。最後打探一看，滿洲株式會社1942年，是蘇聯在1945年佔領滿洲的時候從滿洲拿回來的。然後蘇聯以後幾十年生產不出像當時的日本貨一樣的機器，蘇聯那些傻大黑粗的國有企業搞出來的機器很容易壞，壞了以後沒有辦法。用日本機器，日本機器是搶來的，你沒有辦法再去買。所以你當寶貝一樣平時不敢用，實在是搞不成的時候拿出來偶爾用一次，生怕用壞以後就沒有了。

Russia 只係歐洲版中國，賣石油俾歐洲都要收Euro 唔收自己貨幣Ruble.

食ussr老底

俄佬基礎科學強，特別係數學

俄羅斯全球最大國土

人又少

女又靚

文化又靚

重要咩資源都有

點算窮?

蘇聯實在太厲害，當初仲快過美國送人上太空

當年同中國一樣，插左唔少針係美國
偷左唔少技術

一開始蘇聯太空科技係勁過美國喎

俄羅斯要做呢啲唔難,佢哋有白人,亞洲人,甚至黑人都有.但相反中國喺呢方面就冇俄羅斯咁容易.

科技勁？

講個笑話俾你聽：庫爾斯克號

軍火勁又點
叫人民食坦克食戰機好冇
啲輕工業廢到喊
你有聽過邊間出名嘅公司or品牌係俄佬？

賣石油俾契家佬支那, 收個人稅又貴點都有錢
首都睇落有錢就得, 其他城市差都冇問題
軍事有蘇聯基礎技術, 加上普京上任一直以軍事行頭營造軍事強國

人民真心研究同武術 唔會炒股炒地產

個陣贏左德國都蘇美都捉左唔少德國d 科學家

火箭最出名馮布萊恩去左美國，有唔少都捉左去蘇聯

卡巴斯基AV？

冇得咁比
蘇聯發展先
美國見佢射火箭先開始追

俄窮係美國propaganda
你真係信？

鹹海

窮
軍事上食幾廿年老本，冇記錯佢好多野而家壞左都冇法整
冇人才冇資源
基本上俄羅斯都係等普京接埋之後收皮

普京副地下身家仲多過Jeff bezos

最大唔係greenland咩？

科技唔勁 不過有核彈

邊個敢惹佢 地理位置又難攻

食老本都夠

二戰入德國栢林搶咗好多嘢 聽講話擸咗好多光學玻璃秘方

唔窮 但落後(唔係指軍事方面）

最重要搶左好多科學家

戰後日本又偷返好多德國光學技術

其實俄羅斯依家係食緊老本同靠外銷去養住自己軍事重工業
只夠錢去keep 住投資自己的傳統強項（亦係最有效益嗰啲）
eg. 核潛艇，ICBM

最新部T14 坦克自己都無錢買只係少量採購

地下身家你都知

支那打飛機文都好信

之前有段時間美國送太空人上太空係買俄羅斯既機票
係之後先判咗俾波音同spacex

俄羅斯仲曾經有世界惟一嘅太空站

呢個係因為俄羅斯機票平，唔係美國冇能力射火箭上太空

窮到閪咁

好多叻嘅jews 都去咗soviet union
仲有俄國數學化學不嬲都係超勁

太空計劃已經領先歐洲喇。

研究武術
咁佛山咪好勁?

俄羅斯好似樣樣野都勁

穿梭機退左役，要研發新嘢都要時間
呢段時間美國的確無工具送人上太空
俄佬啲收費一啲都唔平

其實最主要蘇聯時代留落加二戰搶德國冷戰偷美國日本既科技

由蘇聯立國已經被西方國家封鎖，所以缺乏外國技術下亦都逼住自己發展自己既科技樹，同埋俄羅斯帝國時期部分技術已經有返咁上下（eg M1916突擊步槍既初型）

相對而言中共到依家先勉強出到一枝唔抄人既槍，同樣科技樹出嚟既台灣（唔係大中華膠係事實），所以俄羅斯有既係基礎科技同焗住發展嘅科技樹，先有咁能力

而且俄系武器有一個特別，性能上成日採取秘密主義同吹大數，唔係話佢冇料但有唔少水份咁（eg Mig25)

而且呢個世界通常唔係俄系就美系，再唔係都係歐系同窮撚專用既支系，咁反美國家自然買俄系㗎啦，同埋印度又成日科水俾俄羅斯，所以咪頂得住

好多逃亡到美國，google其中一個創辦人老豆都係

Vk?

呢個純粹經濟考慮 唔係技術考慮

係咁易就世界和平

tg都係俄羅斯出

係
俄羅斯人超LIKE日本野
日本奶粉， 日本尿布
日本零食， 全部貴過香港兩倍，照爆買

人均gdp係偏低，同大陸差唔多
不過已經好過葉利欽嗰陣好多

共產黨下既韭菜
上至俄羅斯，下至北韓
都無咩好下場

但狗衝都追唔到
最後靠nazi engineer

中國軍武科技到而家都脫離唔到俄羅斯
軍事實力仲係keep到全球第二
點會唔勁

鄧小平李鵬收皮果時有冇人覺得世界會從此和平

greenland？
頭十都冇wo

高價賣比大陸

計人均面積應該係嘅

因為係連仔覺得窮啫

蘇聯嗰陣太勁 食老本都可以食返好幾十年

國富民貧

usd$80m per seat?

計GDP就窮，計PPP一定有錢過中國好多

我所以話上面果位講普京一死俄羅斯就收皮無可能

即係軍工科技強都無鳩用,都係窮過HI咁解囉.
其實自古以來各國都窮過HI,唯美國係有神奇力量,黐住美國就運行,呢個並唔係鄧小平發明,而係事實,只算係鄧小平的發現.

PPP支那第一呀

食開草，飲水溝油，心中富有NO.1

咪就係因為拎晒啲資源去搞軍事囉

之前已經聽過一個笑話
話中學畢業黑幫都要識數學分析

最多嚟多次車臣戰爭,同啲共和國想獨立啫.冇嘢嘅！但我相信普京已經陪育緊接班人.

食蘇聯老底

兩個國家設計思維都唔同，偷到都唔會係關鍵技術

當年有報導話俄國4大石油公司最大股東都係普京，有槍有錢有資源，邊個夠佢玩

唔大好多，只係中國1.5陪左右

而且好多冰港，船運唔得

以前勁好多，已不復當年。

共產主義好

所以如果日本同美國聯手整個聯盟
真係贏哂
最強工業國＋最強科技軍事國

美國捉科學家 蘇聯捉設施
連原子彈都係派間諜去抄先研製到

俄羅斯窮，但普京唔窮

我等緊佢一個錯誤，做咁多衰嘢，一沉一撚定百踩。

軍備？

一黎有蘇聯底子
二黎玩不對稱戰爭，將錢集中發展反艦導彈同核武
之後先發展其他常規武器

不過基本都唔長久，唔知仲食到幾耐老本

因為d錢好似金仔咁 掉哂落去軍事

Telegram

好似蔡司咁
二戰之後美軍捉晒d光學專家
蘇聯就拎走晒d胚料同儀器

德國工匠靠佢地剩低嘅嘢，再加埋自己嘅技術砌返間公司出嚟

前蘇聯打落既基礎好

軍工呢d 野 唔係話你有想法有技術就做得出黎

仲要配合國家成條既生產鏈

由上而下既工廠配合 達到要求咁

呢單嘢係反映咗專制政權嘅腐敗同對人命嘅輕視，唔關科技勁唔勁事

一架潛艇演習果陣發生意外魚雷自爆，成個俄國咁大竟然無救援艇救得到入邊嘅倖存者。

原本兩架可以潛到落去嘅救援艇，一架租借咗俾人做觀光艇返唔切，一架日久失修落到去埋唔到閘

正正係驚其他國家偷呢架王牌潛艇嘅技術，所以拖咗好耐都唔俾外國救援隊幫手，結果倖存者捱唔住死哂

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再條粉皮害手足

哈囉 麻煩幫幫手
唔係太知點樣打好封投訴信
唔該你地啊

軍事科技勁？ 老美日炸夜炸d中東國家 d防空唔係中國就俄國野 勁係邊

就係軍工洗咗多錢 平民先咁窮

T14好似優先發貨俾curry國？

啲錢用曬去點科技樹

完全同意，但太多人唔明，su57,除咗核潛艇外嘅所有戰艦，t-14等等，俄國嘅頹勢明顯到咁都喺好多人唔明，由此可見pr幾重要

p.s. 其實有時直接睇gdp，R and D投入同一啲進出口，製造業數據就明

平民係窮

隻航母重傷都無能力維修

弱智都有個限度啦
嗰陣時係軍備競賽
雙方都係叮噹馬頭

有興趣可以google下SR71/XB70
幾十年前美國已經有咁既科技水平
好難想像依家會輸俾支那

中國都係世界第二大國(陸地面積)
都係好多資源，都係曾經有文化，都有靚女

依家咩樣？

因為當年俄佬all in 筆直去研究太空同軍事科技.

原子彈也是抄日本的嗎？痴痴

Ching,終國好似排三定四

高官個個戶口億億聲

因為靠整軍火搵食

現代共產國家基本上都係窮人民
唔會窮國家 因為咁樣先可以做韭菜
大把大把咁俾人收割

Atlas V 美國火箭 但係用俄佬DR-180 引擎

讀中學教電腦個阿sir講過, 話俄羅斯當年完全冇辦法處理千年蟲問題, 特別係蘇聯時期造出黎嘅超多核武, 最後要由美國幫手解決

陸地面積係第二阿ching
總面積先為第3/4

淨係普京已經富可敵國

眼殘，sor

小學常識科

加拿大 好似大過支那

curry未買，淨係加訂T-90MS

陸地呀，ching

第一粒人造衛星，第一次戴人上太空，第一個太空站，係蘇聯，睇少d支那飛機文啦

講真你未見過唔代表無, 我用過

科學家勁

啲俄妹咁正，俄羅斯文化唔輸出簡直浪費哂

準備移民喇

係啲平民百姓窮姐

識好多俄撚
唔覺佢地窮

商機逾黎逾大，世界逾黎逾亂

人均收入高過支那

俄佬坦克勁，但引擎廢，都要向德國入口。

龍門任搬

靚女唔係俄羅斯，係裡啲烏克蘭族

即係乜？

試著說出口
唔係發貨

AK正野黎，聽講美軍打越戰定韓戰，
都執黎用，唔記得左好似美制支MP4定唔MP幾多掉落水唔用得，反而知AK用得，簡單和易用

俄佬收埋好多資源唔用住都要同出面買
等你吔冇晒再慢慢開發都未遲

俄羅斯都叫唔靚女????

響759掃貨
走水貨去俄羅斯

俄妹好睇唔好食 早熟早殘 唔知係食嘢問題定飲酒多 臭狐同下面浸味沖完涼一陣就又出返黎

後生成日跟老細過澳門玩 俾俄妹抱起玩爬樹好過癮

科技控

你啱

拍咸片個啲千裡揀一，同日本情況一樣，烏妹就唔同。

其實喺有SpaceX 之前 美國都要搵俄佬買穿梭機引擎

明明二戰德國既科技就最勁
可惜立心不良

《白宮群英》裡美國官員自嘲：「我們花費了數百萬美元開發能在零重力環境下使用的太空筆，知道蘇聯人怎麼做的嗎？他們使用了鉛筆。」

雖然E個笑話係假,不過大概講出蘇聯科技未必發達,不過D野出黎係IS JUST WORK

例如AK47

M16同大部份美械因為保養問題喺越戰初期奶哂野
只可以講如果要compare ak 同m16 就好似蘋果compare 橙

ak 粗用掂 保養簡單 但ar系統嘅m16都算係精密機械 喺可控環境做好妥善保養比較 m16性能明顯佔優 實戰(熱帶叢林)就倒轉

上太空用鉛筆
着火+漏電就真係多謝哂

物價同香港我覺得差唔多
我覺得
不過參加交流團冇乜機會出去買野行街

設計思維唔同
俄佬思維係支槍射得出子彈係首要目的，其次連射要快，求鳩射曬子彈去對面就得，準唔準已經排到最後
美國佬思維係想揸槍條友百發百中

所以越戰呢D無鳩啦啦兩邊係十幾廿米內互射既情況，AK贏曬

政府靠賣天然氣
境內石油庫存掂都未掂過
政府係極級富有
但人民窮

加上普京唔係普通既獨裁者
佢未必係絕對清廉
但唔係酒池肉林個不理政事個種獨裁者
會為國家著想

食飯嚟講仲貴過香港.

pornhub既hentai係咪指H動

Yes

原來係因為地圖問題

咪就係因為d錢用晒係軍事上
俄政府賣油搵唔少架

唔同的
鄧小平死左但中國係on upside trend
97個時全中國既外匯儲備先高一個香港少少
又準備入世，大把空間提升
但俄羅斯係輝煌過dup落黎
威既野全部靠老本，而且人口太少啦

俄羅斯由彼得大帝立國以黎 一直都係有錢
沙皇羅曼諾夫王朝曾經都係世上最富有既王朝

而家既俄羅斯同蘇聯最大分別係 蘇聯係全球式過度擴張
而家既俄羅斯 普京係依照番彼得大帝既治國方針 控制住三洋六海 重振俄軍國防聲威 穩定國內經濟
佢唔係民主 但佢係做實事強硬派

圖95用左70年仲日日係天飛就知咩事

蘇聯太多變態數學家

中國陸地細過加拿大

SpaceX之前要靠俄佬同日本補給ISS
不過唔係因為佢勁係因為平過自己做
但係亦都證明佢地比支那高幾班

玩到蓉蓉爛爛咪賣俾別國

睇少少歷史先問，唔該

perelman

美國自己閹左火箭全部靠穿梭機，咁啲經費先夠養隊機隊。到左機隊停飛但SpaceX 仲未成熟先要靠俄羅斯幾年，到SpaceX 貨運成熟就只係運人靠俄羅斯，所以到SpaceX 運人都攪掂就唔掂俄羅斯了。

但係支那班弱智做到人地四十年前做到嘅野就打哂飛機咁真係好撚好笑

當年間諜戰係雙方互偷對方技術，同中國單方面偷美國技術係有分別

單係ak47 已經屈機啦
惡劣環境下耐用 威力又強

咁高門檻
香港真係福地
讀完毅進就做得

中國大d 睇land in km

咁大塊地比香港人住咪好
居然比左生番

唯一維修到航空母艦個Drydock
前排好似沉咗

舊時俄仔D 野唔差，工業技術睇鏡頭，俄仔又平又正，AK47 都係蘇聯發明

補充，仲有德國，日本仔 輕工，同重工機械技術野係有一手

Sorry ，支那只係買蘇聯貨貼牌

國土無你想像中大咁多
平時睇開果啲地圖將佢拉闊咗
(球面放落平面地圖)

鏡頭應該多得東德唔少

食左廿幾年老本既俄仔宜家已經唔係樣樣都勁
咁燒錢既野 美國佬都開始頂唔順要減經費

咪就係上年浮塢沉沒，搞到起重機砸穿甲板，衰失左維修能力!!!!
仲要比人負皮左

個隻浮塢係同瑞典買，不過都係一千零一隻，長年缺乏維修。（船泊重工北歐超勁。）

習大大(曾經)

蘇聯解體之後好多嘢都各散東西
起航空母艦原本個船廠喺烏克蘭
連啲Kirov都無錢養 準備拆

仲無人玩東蔡，西蔡鏡，以前偷拍同做間碟要用精密鏡頭影野收集情報

arab點㗎全身包實咁

事實上俄羅斯最勁嘅係間碟同依家全世界都玩緊嘅點會只係坦克飛機大炮咁簡單

網路間碟，hacker，天然資源先係佢哋優勢

小弟愚見：我個人認為俄佬軍工咁強，主要係前人（蘇聯）基業打得好。係蘇聯時代，因為冷戰問題，來經濟（工業生產）都放哂落重工業，所以輕工業都由政府配給，包括你食乜著乜。有見及此，當重工業發長成熟，軍工業自然搞到好。

同樣因為俄佬掛住搞重工業，即使蘇聯解體，俄佬都係從一而終。所以跳到今日自由貿易下，佢一直無得發圍，甚至比支共追上（透過搞輕工業、出口、呃wto、呃全世界等....不能盡錄）。

雖然係咁，經濟上輸左，但佢全靠家業同金鎖匙，即天然氣，令佢命不該絕，相反仲可以同歐盟講下數添。

我再分析，其實俄佬都有個類似一帶一路計劃。不過目標係同中亞五國搞好關係（佢地都係前衛星國之一）。如果重工業靠自己、輕工業靠佢地，話唔定殺出一條血佬。

不過講就咁講，未來係「晶工業」年代，乜都講晶片，ai技術、5678g等。得晶片得市場主導權，自然得天下。

美國野成日相對蘇聯野睇落冇咁粗用，但美國野有個特別，容錯率高同永遠用個陣既spec比寫個spec高好多（即使民用野sj時期既macbook都係咁）

而且美國人出親既軍備，好重視用戶意見，同埋好願意研究錯誤，相對俄佬鍾意做野有水份同解決到就ok既性格好唔同

咁b-52都唔後生既，隔離b-1都準備退休，b-52仲要玩多十年

主要係呢種戰略轟炸機真係冇乜改進既需要

咁核技術又真係偷美國佬既

好窮 淨係維護軍費都無左半條老命
Research可以話係解體之後無進展過
98年同2013年太痛了

都有靚女

靚女關國力咩事?

早排石油價係免費重有义燒飯送

天然氣有地域性（即係美國嘅氣要運去英國都唔平，所以歐洲對俄羅斯天然氣都幾依賴）

佢有超高音速導彈 其他軍備已經無價值（核除外）

你以為佢窮姐

仲要學人講英文

幾年前好似松屋係Moscow 開分店好大陣仗

無槍用有AK就係恩物，有得揀唔會要AK後座力大撚到

又易用，小朋友都識

但好易jam彈

jam彈果支係m14/m16
越戰美軍輸到仆街既次因之一

今時今日俄羅斯仲有幾勁？咪又係以前蘇聯剩落嚟嘅家底，科技你食唔到幾多年就會落後
近年有啲乜嘢新武器係勁？好似得北風之神級、T14戰車同高超音速反艦導彈，大型水面艦好耐都未出過，船用燃氣輪機技術好似係烏克蘭度，五代戰機拉埋印度科水一樣未搞得掂，S400講到好撚掂點知畀F35撚到，好彩仲有幾件傳家之寶壓箱底